五毛瘋狂檢舉 插畫師諷支付寶fb被刪

2018年10月10日

五毛瘋狂檢舉
插畫師諷支付寶fb被刪

矇豬部落頭像插圖「支富寶寶」，諷刺內地支款系統支付寶。

【本報訊】經常繪畫插圖諷刺時弊的facebook專頁「Mung Chu Tribe 矇豬部落」有逾1.5萬人讚好，近日卻因上載一張諷刺內地支付寶的插圖「支富寶寶」，疑遭內地五毛瘋狂檢舉，facebook以違反社群守則為由，刪除該專頁及版主個人賬戶，版主更被冒充開同名專頁出帖道歉。

版主Edward對facebook竟站在威脅言論自由的一方，對此感到恐怖和失望。

記者：袁楚雙

「矇豬部落」版主Edward向本報表示，該專頁開設約5年，他一直都有畫一些諷刺時弊的插畫，並在專頁上與眾分享。

不過，每逢上載與內地人相關的時事插圖，就不時遭檢舉，以往曾因此被facebook暫停使用專頁3天。對上一次因上載嘲諷港媽遊日本佔小便宜、港人與內地人DNA相同的兩幅插圖，遭檢舉後，facebook以違反社群守則有關仇恨言論的規定為由，其專頁被暫停7天。

不過，Edward指出，周日傍晚收到朋友訊息指其專頁消失，他登入facebook，發現連個人賬戶也一併被刪除，以往facebook會表明暫停使用的天數，今次卻沒有註明。

他懷疑遭檢舉是一張於9月5日更換的頭像插圖，主角被漆上全身紅色，頭上有黃色五星，名為「支富寶寶」，以諷刺內地支款系統支付寶。

版主Edward以MCT之名另開專頁「復活」。

「fb竟站在威脅言論自由一方」

Edward更發現有人開了個同名專頁，並出帖指：「I love China（我愛中國）」及「我唔應該出一啲公審其他人嘅照片，亦唔應該對我哋嘅國家作出一啲不實嘅言論，本人誠心謹此道歉」。但他澄清內容非他本人發佈，是「被道歉」。

他表示，曾向facebook申訴但不果，facebook系統指他違反社群守則，但未有進一步解釋原因。他質疑是內地五毛出動攻擊其專頁，然而facebook竟然站在威脅言論自由的一方，他對此感到恐怖和失望。

本報昨向facebook查詢事件，至截稿前仍未回覆。

「支付寶」為中國的第三方支付平台，於2003年在阿里巴巴集團旗下淘寶的一個支付方式。目前支付寶已經從單一的支付工具，發展為提供支付、生活服務、社交、理財、保險、公益等開放性平台。不過其私隱問題一直備受質疑，有收集用戶個人資料之嫌。

上一則
上一則
比利時政府遇電騙 向港公司追152萬

下一則
下一則
冷鋒殺到 明最低22℃

話 facebook 冇自由，轉頭都係走去坐監

冷鋒殺到 明最低22℃

用linux

搏攞膠(迷愛)

雞